Zunächst sind die Formeln für Mittelwert \eqref{eqn:mean}, Fehler des Mittelwertes \eqref{eqn:mean-error} und Fehlerfortpflanzung \cite{uncertainties} (\eqref{eqn:error} und \eqref{eqn:rerror}) gegeben.
Dabei steht $N$ immer für die Anzahl der Messwerte.
\begin{eqns}
  \mean{x} &=& \frac{1}{N} \sum x_i \eqlabel{eqn:mean} \\ 
  \merr{x} &=& \sqrt{\frac{1}{N \g(N - 1)} \sum \g(x_i - \mean{x})^2} \eqlabel{eqn:mean-error} \\
  \err{\f{f}(x_1, \dots, x_n)} &=& \sqrt{\sum \g(\p{x_i}{f};)^2 \g(\err{x_i})^2} \eqlabel{eqn:error} \\
  \f{f}(x_1, \dots, x_n) &=& \prod x_i^{k_i} \Rightarrow \rerr{f} = \sqrt{\sum k_i^2 \g(\rerr{x_i})^2} \eqlabel{eqn:rerror}
\end{eqns}
\par
